\section{Vorwort des Seniors}
\sectionmark{Vorwort des Seniors}

Liebe Freunde der Vandalia,\\
Liebe Bundesbrüder,
\begin{multicols}{2}

Mit diesem Vorwort blicke ich nun auf das Wintersemester 2024/25 zurück. Zusammengefasst
war es ein überaus veranstaltungsreiches Semester. Dies kann natürlich
kritisiert werden, und doch empfinde ich es als würdigen Auftakt für unsere
Vandalia, die im kommenden Sommersemester ihr 120-jähriges Bestehen und 75
Jahre in München feiert.\\
Es war zwar meine dritte Charge, nachdem ich bereits mit zwei Scriptores Erfahrung sammeln
konnte, jedoch meine erste Hochcharge als Senior, zu dem ich ehrenswerterweise
gewählt wurde. Das Fuxmajorat wurde zum zweiten Mal von Magnus Weig bekleidet.
Dank intensiver Keilarbeit über die Semesterferien unter seiner Führung konnten
wir bislang insgesamt neun Füxe keilen. Der Consenior wurde von meinem Confuxen
Elia Strasser ausgeübt. Dank ihm konnten wir viele großartige Veranstaltungen
bei uns auf dem Haus durchführen und gutes Essen auf den Begrüßungsabenden
genießen. Der Scriptor und der Kassier wurden jeweils von Benedikt Kirchhof und
Felix Hantke gewissenhaft ausgeführt.\\
In diesem
Semester wollte ich den Fokus unserer Verbindung auf das setzen, was uns als
Vandalia im Kern ausmacht: gesellige und spaßige Abende auf fröhlichen
Veranstaltungen. Rückblickend kann ich sagen, dass ich vollkommen zufrieden bin
und denke, dass wir dieses Ziel erreicht haben. Besonders hervorzuheben sind
dabei die Gesellschaftsabende wie das Martinsgansessen oder der Italienische
Abend, aber auch die informativen Vorträge, etwa der von Bbr. Michael Mandlik
oder die Führung durch das Leibniz-Rechenzentrum in Garching. Ich könnte an
dieser Stelle vermutlich das komplette Semesterprogramm durchgehen und zu jeder
Veranstaltung sagen, was mir daran gefallen hat. Doch ich denke, das generelle
Gefühl des Semesters kam rüber, und Eigenlob möchte ich mir am besten sparen.

Deshalb verbleibe ich mit einem kräftigen vivat, crescat, floreat Vandalia ad
multos annos! Ich wünsche euch viel Spaß beim Lesen dieser
Vandalenblätter, bedanke mich für das Semester bei jedem Bundesbruder und freue
mich auf alles Kommende unserer Vandalia.

	%
	\begin{flushright}
		\hfill\emph{Raphael Frank Va! x}
	\end{flushright}
	%
\end{multicols}

